.TH VPN-SERVER-CERTIFICATE-RENEW-CLIENT 8 "Januari 2015" vpn-server "Systeem Programma's"


.SH NAAM
vpn-server-certificate-renew-client - vernieuw een gebruiker certificaat




.SH SAMENVATTING
.B vpn-server-certificate-renew-client
.I [optie]




.SH BESCHRIJVING
Vernieuw een gebruiker certificaat.

Indien de naam optie niet gespecificeerd is zal de applicatie vragen welk
gebruiker certificaat vernieuwd dient te worden.

.B --name, -n <naam>
.RS
Gebruik <naam> (case-insensitive) als de naam van het certificaat dat
vernieuwd dient te worden.
.RE

.B --passwordfile, -P <bestand>
.RS
Gebruik <bestand> om het wachtwoord voor het versleutelde ZIP bestand uit te
halen. Het formaat van het bestand dient te voldoen aan:
.IP naam=wachtwoord
.RE

.B --help, -h
.RS
De help tekst.
.RE

De applicatie bepaalt het geassocieerde email adres en taalvoorkeur zodat
er een email in de juiste taal verstuurd kan worden.

De applicatie zal vervolgens het certificaat vernieuwen, deze comprimeren in een
versleuteld ZIP bestand, en een email versturen met het ZIP bestand naar de
gebruiker, samen met een uitleg over het vernieuwde certificaat.




.SH BESTANDEN
.I /root/openvpn.CA/
.RS
De easy-rsa map met de server certificaten, gebruiker certificaten, lijst met
ingetrokken certificaten, etc.
.RE




.SH VEILIGHEIDSWAARSCHUWING
 ******************************************************************
 * VPN connectie informatie is vertrouwelijk: communiceer nooit   *
 * over deze informatie in een (onversleutelde) email of een in   *
 * ander onversleuteld medium.                                    *
 *                                                                *
 * Het in bezit hebben van de certificaten is voldoende voor een  *
 * derde partij om toegang te krijgen tot het netwerk dat         *
 * verbonden is met de VPN server, er is geen wachtwoord nodig!   *
 ******************************************************************




.SH BUGS
Geen bekende bugs.




.SH AUTEUR
Opgesteld door Ferry Huberts




.SH COPYRIGHT
Copyright © 2015 Pelagic.

Licentie GPLv2+: GNU GPL versie 2 of later
<http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html>.




.SH "ZIE OOK"
.BR vpn-server-certificate-expiration-checks (8),
.BR vpn-server-certificate-renew-ca (8),
.BR vpn-server-certificate-renew-server (8)
